ce week end , les parents d' Ulysse l' emmènent à Chambord .
le château de Chambord est l' un des nombreux châteaux qui bordent la Loire : il y en a de très connus , mais aussi pleins d' autres , bien plus petits et bien plus cachés !
l' arrivée à Chambord est impressionnante : le château a plus de trois cent soixante cinq cheminées décorées avec des pierres noires et blanches .
ils vont aller voir un spectacle de théâtre et de musique baroque .
en attendant , ils visitent l' escalier à " double révolution " , imaginé par Léonard de Vinci : ce sont deux escaliers qui s' entortillent , et on peut monter et descendre en même temps sans se croiser , c' est rigolo !
le spectacle commence !
Ulysse et ses parents s' installent en face de la scène où un orchestre va jouer de la musique de Lully , sur l' histoire du Chat Botté .
les ruses du Chat Botté font bien rire Ulysse , et il est très impressionné par les très beaux costumes des acteurs !
après un heureux dénouement , les acteurs et les spectateurs partent ensemble au jardin , où un magnifique diner est servi .
" c' est décidé , se dit Ulysse , plus tard j' aurais mon propre château ! "